Trump 指控中國干預美國選舉：「有很多證據」 王毅否認 Pence 將於下週全面闡述

川普：中國企圖干涉美國期中選舉 有很多證據

發稿時間：2018/09/27 02:03 最新更新：2018/09/27 02:03

（中央社紐約聯合國總部26日綜合外電報導）美國總統川普今天表示，有中國企圖干涉美國期中選舉的「很多證據」，因為北京不喜歡華府以中國為目標的貿易政策。

美聯社報導，川普今天在聯合國提出上述主張，但未提供細節。

川普在聯合國安全理事會集會時說：「令人遺憾地，我們發現中國一直在企圖干涉我們即將在11月進行的2018年選舉，想要使我的政府不利。」

「他們不希望我，或是我們打贏選戰，因為我是歷來首位在貿易上挑戰中國的總統。」

川普稍後回答記者提問時說，有中國企圖干涉的「許多證據」。但他還是沒有就此詳述。

中國外交部長王毅回應，中國沒有，也不會干涉任何國家的內部事務。

王毅在由川普主持的相同場合中說：「中國向來遵守不干涉原則。」

「我們沒有，也不會干涉任何國家的內部事務。我們拒絕接受對中國的任何沒有根據的指控。」（譯者：何宏儒）1070927

川普控中干預美期中選舉 美官員：不可接受

發稿時間：2018/09/27 02:40 最新更新：2018/09/27 02:40

（中央社記者鄭崇生華盛頓26日專電）美國資深官員今天說，北京藉各種手段圖利中國共產黨自身，試圖干預並威脅美國的政治體系已遠遠超越各國，所觸及的範圍已達「不可接受」的程度。

美國總統川普今天在聯合國安理會上語出驚人表示，中國為報復美國在貿易上採取的關稅措施，企圖干預美國11月將舉行的期中選舉，「他們不想看到我和我們（共和黨）贏，因為我是第一個敢在貿易上挑戰中國的美國總統。」

川普這番談話一出，聯合國轉播鏡頭隨即切換拍攝同場參與會議、戴著翻譯耳機的中國外交部長王毅，只見他斜眼瞥向右方，還聳了聳肩。而川普沒有提出具體證據。白宮下午則召開簡報會進一步說明川普的指控，資深官員在短短不到5分鐘、僅回答2個提問的簡報會上，也未提出具體新事證。

資深官員指出，中國共產黨藉政治、經濟、軍事、資訊及多樣工具，圖利自己，試圖干預美國的政治體系超越各國，對美國的威脅及所觸及的範圍已達「不可接受」的程度。

他還說，包括在美中貿易糾紛中，中國抵制美國農產品反制，試圖影響美國的農業出口及農民，另外還包括對外國記者在中國採訪從工作到簽證上的壓迫恫嚇，都是證據。

除這些外界已知的情況，究竟中國以哪些作法干預美國期中選舉，資深官員未提出明確新事證。

官員預告，美國將由副總統彭斯於下週對這一議題有全面的闡述。（編輯：何宏儒）1070927

適當的時候就係公佈選舉涉及外國勢力的證據

我唔信囉！！！！

一個連瑞典同瑞士都分唔清既口交部會有本事攪到美帝大選？？？？？

物極必反

Trump accuses China of 2018 election meddling; Beijing rejects charge

特朗普轟中國干預美中期選舉 王毅否認指控

今日 04:16

美國總統特朗普指控中國涉嫌干預美國中期選舉。外交部否認有關指控。

特朗普在周三主持聯合國安理會會議時指稱，北京政府不希望共和黨在中期選舉表現佳，因為他的政府在貿易問題上與中國有爭拗，所以干預選舉。特朗普是首位主持安理會會議的美國總統。

他未有在會上提供證據，支持有關指稱。出席會議的外長王毅回應稱，中國未有干預任何外國的選舉活動。

特朗普其後在社交媒體發文，提及中國官方通訊社在星期日於美國傳媒《Sunday Des Moines Register》買了4個全版廣告、宣傳中美兩國貿易相互得益訊息的做法，是干預的手法之一。

此外，路透引述一名不願透露姓名的美國官員稱，美國副總統彭斯下周將發表演說，進一步闡釋中國干預美國選舉的行動。

似乎為制裁做準備

就算中國想都冇呢個水平啦 最多咪出下啲那渣招

Trump 而家 press conference 講緊 China

上面 Live 黎

廢老成日話人收美國錢, 依家美國話你支那搞搞震

完全唔感到意外。
干涉可以係有形，可以係無形。
剩係叫 wall Street 班柒頭俾壓力唔好選 trump 帝都已經係干涉嘅一種。
依家就睇下美國自己嘅選民有幾buy 呢個總統啦

堂堂美國俾小國搞仲拎出黎講

啱啱講咗好耐北韓
講咁好多其他野，都講咗兩次 like President Xi

再重申有證據

答足成粒鐘，仲叫人隨便問，可以問成日

尋晚睇 Trump 講 But those days are over 嗰時，
影緊彭斯個樣，擺明胸有成竹，有成盤計劃

王毅條撚樣應該冇預侵會呢個場合講？

當面屌自己老母

等緊人問中佢想講既野

睇佢個樣應該無

喺聯合國安理會

咁似689講公開外國勢力證據
分別係人地有證有據你支那豬就鳩吹

登完報紙干預仲講否認，支那人好野

報紙登完廣告唱完人唔認數 無賴到

搵華爾街班廢柴幫手搞鳩侵侵算唔算

所以上星期制裁個軍佬咁緊張
就知班北佬感覺到大禍臨頭
佢求其拎個說服到人既理由，班北佬都俾人抄家咁抄
出左證據就可以制裁政治局啲人了

幾日都無

充公膠官資產

已經一早部署好了

係唔係都話無干涉架啦

唔通話有呀吹呀

將所有財產收歸國有

老老實實，呢啲中國報紙無當地人睇。
有証據的話應該係指social media用bot做propaganda之類 2016年俄羅斯用過的招數。

王毅應該忙緊轉移美國資產

雜總好似都有屋企人係個邊

喺美國落廣告叫人唔投侵

呢份唔係中國報紙黎，係當地報紙黎

至於侵話既證據真係唔知係咩，要到時先知

其實個時選舉只見到人人屌侵。。。。阿婆人氣勁好。。。點解話俄佬幫侵呢

不外乎想收買啲政客但俾人督灰，或者用網軍hack鳩美帝

自己登埋報紙都仲否認

俄羅斯hack左民主黨個電郵系統搵黑材料，用過萬個假facebook account攻擊clinton，安放manafort呢啲普京親信做trump campaign的chair，派情報人員同trump Jr, sessions, 以及flynn呢啲trump的親信接觸，成個2016選舉都有俄羅斯手指模。

係當地的華僑報紙。

愛奧華州第一大報紙《得梅因紀事報》
Des Moines Register

冇人睇登嚟做乜

依家唔係問你效用，而係有冇做過

各位忽略左鐵三角最重要嗰位

MAD DOG

州第一大報黎
只係中國買咗成個 section 廣告

嗰位你點睇呀~~~

唔係叫開自己做強國架咩
做乜鳩忽然矮化自己

I like president xi
Like him that he has lots of underlying assets and relatives in my country for me to find them to play a game in anytime

證據有就得，有制裁就得

佢個姪講啲野好癲

Are We Ready If China Suddenly Collapsed?
China could be on the brink of collapse. Here's how Washington can leverage that to its advantage.....

[原來都係連登仔][亡我之心不死]國防部長個姪Peter Mattis: 萬一突然支爆, 我哋準備好未?

千萬不要製裁我

彭斯好型，下屆總統

人地就係等緊你出手
你仲咁蠢衝出黎柒
俄佬至少都唔會俾人睇到實則證據
係得支那咁撚戇鳩精人出口,笨人出手
依家你可以反駁D咩,人地有曬實際證據係手

下步就制裁中國銀行

仲有捐錢比jill stein 界票

美國總統特朗普在聯合國安全理事會會議上，指摘中國試圖干預美國中期選舉，稱中國因為其貿易立場不願共和黨勝出。中國外長王毅即場回應，稱中國沒有亦不會干預別國本地事務，不會接受任何對中國的無理指控。

特朗普其後在社交平台Twitter指，《英文中國日報》上周日(23日)在當地報章刊登4頁廣告，宣傳中美貿易好處。有美國官員指，美國副總統彭斯計劃下周發表演說，詳列中國干預美國中期選舉罪狀。

特朗普其後在記者會上表示，或許與國家主席習近平已不是朋友。

GoodbyeMyFriend！！！

花生

你會發現中國係做唔到好複雜的滲透, 佢地D手法係好粗暴, 或者講係亂咁來.

民主黨同fake news集團應該嚇到賴屎

共狗最驚你充公佢地d 海外資產

呢啲就係TVB成日引用既'有外國傳媒報導'

咪係搞人就小國 搞自己人就大國任搬呀？
成日開口埋口講人地外國勢力干預 其實自己賊喊捉賊

抵死，北佬唔用見多識廣嘅南人做外交官
而家自食惡果

想睇

咁已經肯定侵唔會放生支國

unfriended

Gerneral Mattis

捉到正都話冇 要幾厚臉皮先講得出

彭斯:我急不及待要玩玩了

你覺得呢？

因為佢唔係要人信 ， 幕後既人自己都唔信啲鬼話 點建立個理念
成個系統都建基於用利益收買， 唔得就簡單粗暴咁樣將人消失， 你真係信中國強大了黨會質疑返你轉頭

要進入下一階段鳥

貿易戰頭盤已食夠，大家都開始聽慣

支那只有一樣叻啲，就係靠個閪

粗暴干涉別國內政

快快手show雜種女嘅相頭畀我地望下啦

北佬唔會用南方人
驚佢地造反

上海幫都搞唔掂仲邊會用南方人

廣東派官唔會出到得

廣東唔獨立根本冇運行

可能想講 抵被人"小"國

就算北洋政府都唔會棄用南人喇

佢同楊威利一樣都係讀歷史出身
不過包一尊點睇都唔似萊因哈特

仲快過某位話適時公布佔中勾結外國勢力既撚樣

屌你老尾有證據就攞出黎，無既話姐係鳩up啦

平時開口埋口就話美國顛覆你中共政權, 外國勢力入侵!! 而家夢想成真啦

今次美國話返轉頭，仲要總統喺聯合國安理會發炮

買定花生等睇證據

係呢個場合兜口兜面屌你老母
支那